(第一年) BBC: 香港運動 - 5個引爆點

Hong Kong protests: The flashpoints in a year of anger

Hong Kongers have been remembering key events from the months of anti-government protests that overwhelmed the city last year as democracy activists accuse authorities of trying to rewrite history.
「香港人一直紀念上年反送中示威嘅重要事件，指政府正嘗試改變歷史」

(key 嘅字面解「鎖匙」，用黎開門好「緊要」，可以記住Key可以解作「最重要」、「好緊要」嘅人事物。同義詞有important (小學雞), crucial, decisive, critical，下面都會見到DSE仔女加油)

12 June 2019: The first tear gas and rubber bullets
2019年6月12日: 無盡催淚彈與橡膠子彈之始

//"It was an important turning point for the movement,"..."There was a sense that justice has to be served and police have to be held to account."//
「(612)係運動重要嘅轉捩點...社會認為必須要伸張正義，警察要對市民負責。」

1 July 2019: The storming of parliament
2019年7月1日: 衝擊立法會破除制度幻想

//This day is viewed by many as transforming a protest against an extradition bill into a much wider movement for democracy.//
「呢一日被視為將運動由反送中演化成更大願景嘅民主運動。」

21 July 2019: White shirted 'triads' attack public in train station
2019年7月21日: 白衣三合會無差別攻擊市民
(Triad 「三合會」同普通流氓(mob, thug)唔同，係有歷史，有組織同目的嘅犯罪組織，點解BBC要用triad大家自己諗下)

//The violence, which left dozens of protesters and bystanders injured, marked a critical turning point in how many of the public viewed the police, who were late to arrive at the scene.//
「呢場襲擊令好多抗爭者同無辜市民受傷，係市民大眾對警察觀感轉差嘅關鍵轉捩點，尤其係佢地太遲到達案發現場。」

31 August 2019: The 831 incident
2019年8月31日: 831事件永留港人心坎

//But the events of that night remain seared in the minds of many Hong Kongers with ongoing tributes to those injured through artwork and flowers left outside the station.//
「個一晚嘅襲擊仍然喺香港人心入面留低揮之不去嘅陰霾，繼續為死傷者獻上藝術同鮮花悼念。」

17 November 2019: The university siege
2019年11月17日: 全城奮起勇解大學之圍

//Intense battles broke out between protesters and the police after the latter sealed off the campus. The air was thick smoke as officers deployed tear and rubber bullets. Protesters fought back with catapults, Molotov cocktails and bows and arrows.//
「警察封鎖校園成圍城之勢，同抗爭者展開激烈戰鬥。硝煙漫天，槍聲連連，石弩盡發，火瓶弓箭劃破長夜晚空」

香港人，記住

孫某要求各位DSE仔女努力讀書，多睇英文

孫將軍推

推

孫立人將軍勉勵大家努力讀書

5毛/PR 拉

翻譯得幾好

聯署支持封殺微信同TikTok

孫某慘遭蔣委員長誣陷軟禁，食飽飯冇屎痾所以譯文解悶

你個名呢單野唔俾唔諗起!

孫某痾屎一推

將軍一推抽埋你車

其實仲有69 同615

一二百萬人上街即晚俾政府reject, 呢個令和理非香港人終於明白遊行係冇用，催生之後嘅和勇不分

仲有721傍晚全民口號轉變一刻
孫某記唔曬，要大家幫手

孫立人熱狗

孫立人三毛狗

孫某wanna spill my love on you

All day, all day~

bbc

幫推

同感

615 粱烈士第一滴血
616 2M + 1遊行
717 銀髮族第一次遊行
727 721後第一次冇不反元朗遊先
85 第一次大罷工各區開花
811 以眼還眼
818 和勇一家
1001 沒有國慶 只有國殤
1004 成立蒙面法首日開花
1114 港島圍中大理大後第一次多人集會

比較深刻...
眼淚流出來了

put h

push

未睇過亦唔想睇
只有一個爆發點: 中國人

孫某打多你兩下

孫某甚有興趣了解一對大白兔

I love bbc

感謝幫推，但巨鳩黎講孫某對此有保留

I will never forget
一日手足 一生都係手足

孫某一直覺得開花呢兩個字好靚，亦反映左香港人講廣東話講得有幾正
希望香港未來都可以好似花開一刻咁靚

罰你抄十次push

ongoing tributes to those injured
點解中文翻譯做死傷者？

孫某表示對絲打個名感興趣

大學之道在明明德
只要走明德之道就係走大學之道

3500實貴

一齊推

當然仲有G20同幾次美領集會 令香港上年連接到國際 今年7月後就由國際影響返香港

精警

推 堅持

明月吐光，陰風吹柳巷

係孫某一意孤行，the injured 只係解傷者

Thx general

想加埋101
第一次對人開真槍 謀殺香港人

手足

冇錯

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

唉點解用anti-government
明明就係anti-totalitarian

瞄準大肚婆去射

我都明要睇國際風向點吹

無老人痴呆我可以記一世

支持樓主

話埋俾啲孫聽

多謝

好, 我記住

幫推 香港人唔可以忘記

Push!

一齊喊

孫某感謝

其實要加返616上去

10月1 全民反抗都好經典

永記

歷史唔可以比佢地扭曲。

太多太多事件
引爆/深刻既事件我記得係

69 100萬
612
615 梁義士死
616 200萬 + 1
6月尾 - 7月 多位義士自殺 盧妹妹 zhita wu 麥小姐 etc
1/7 積聚多日既憤恨引變成全日既行動 最後變成 佔立法會
14/7 沙田新城市廣場 插眼 咬手
21/7 721
28/7 元朗遊行 同圍南邊圍
11/8 還眼 / 葵芳室內射彈 / 銅鑼灣 臥底 / 太古行刑式射手足
12/8 13/8 機場以眼還眼
31/8 831 打足成日再加太子慘案
1/9 dunkirk
22/9 陳妹妹 + 之前既朱植雄義士 同大量被自殺 但無血既屍體
1/10 國殤
8/11 周同學
之後既中大理大

點只5個咁少 香港人有依個政權真慘

post

Never forget

一路睇時事，一路學英文jeng

825 屠龍小隊

小隊相繼出現，一年後今日

我諗緊可唔可以早午晚各出一篇想要大家多啲feed back
如果朝早出國際新聞，傍晚出本地，深夜出社評
都係講下新聞教下英文好冇？
特別係Dse仔女想要乜野?
依家排版好冇？

triads好似係專用於源於洪門既犯罪組織，所以香港黑社會用triads係岩岩好。

個班人全部都有受有朵既人吹雞，唔係普通人。

好

Push

好多兒登仔仲對制度充滿幻想

孫立人最後被老蔣逼死

up

雖然假假地都同McArthur影過相飲過茶但蔣委員長之命不能不受

點解咁講

老蔣垃圾
自己弄失大陸 之後就屈將軍政變
自己廢 就應該退位

忠黨愛國任人劏 嫖飲賭吹做君王
成王敗寇孫某睇得好化，大家記得仁安羌大捷嘅孫立人就心足

唔係引爆點吧 係里程碑

人鏈都好有印象 無論幾香港之路 定學校人鏈 我身為舊生都專登去參加

回看以前嘅話，話係里程碑絕不為過
但去番個個事件發生前10秒鐘嘅話，我冇一刻諗過會有啲咁荒謬嘅事發生
但事已至此，就只可以踏住伙伴嘅屍骸步步前進
一步一里程 一眼一剎間

仁安羌大勝 而且成功保住殘存部隊 係印度留命修整
其他將軍強行越 樹林 結果死Q哂
國民黨系將軍 真係垃圾

多謝翻譯

真係時也命也，鬼叫我咁叻去美國讀番書再番黎撚爆日軍
又鬼叫蔣委員長忌我才

多謝支持

巴打識啲野keyword雙花紅棍，白扇

天下第一軍

如果唔係杜聿明

杜 害死好多士兵
明明去印度修整 係最安全
士兵食飽飯
拿美制軍火 受美式訓練

岩啊如果有得加100個就好

打多你一下

老孫認同

仲有罷工

岩啊

[一分鐘晚報](三權分立) HKFP: 最高法官講過有三權分立 但林鄭死都話冇

[一分鐘晚報](三權分立) HKFP: 最高法官講過有三權分立 但林鄭死都話冇

今晚一分鐘